第154位藏人自焚！中共政權用「毛、習像」取代達賴喇嘛

中國再度傳出藏人引火自焚的消息，在中國四川阿壩，一名藏族青年在8日時，以自焚的方式表達對中國政府的不滿，至今生死未卜。而這是自2009年以來，第154個中國藏人自焚的案例。

這名自焚的青年名叫「珠闊」，以自焚方式表達對中國政府的抗議，阿壩縣當地警方隨即封鎖了現場以及對外的通訊管道，並擴大對附近鄉鎮的監控，嚴格限制地方藏人的言行自由。而許多當地的藏人，為了怕連累了境外的親友，也主動刪除了他們的微信帳號，以防手機被官方突擊檢查。

四川的阿壩地區一直是藏人示威和自焚事件發生最頻繁的地方，從2009年到今天為止，已經有154名藏人在西藏自治區還有其他省分的藏區自焚，當中共132位藏人喪失性命。而珠闊是阿壩至今第42位自焚者，也是2018年來的第3位。

上一位自焚的藏人也是來自阿壩，年僅23歲的青年多布，同樣為了表示對中共政權的抗議，選擇以自焚結束自己的生命，消息指出，當他在引火時，曾經呼喊「達賴喇嘛長壽永駐」等口號，及表達出藏人希望得以覲見「尊者」達賴喇嘛的期望。

據《西藏之聲》報導，多布死亡後，並無法確認其遺體是否遭受中共的控制，或是其家人是否有被當局報復的情形。之所以如此害怕，是因為中共在面對超過150位藏人的自焚抗議後，便開始以不斷加劇的壓迫力道來回應藏人，所有被控與自焚事件有關的藏人，包含其親友，甚至整個社區，都會受到中共當局的嚴厲懲罰。

另一方面，十分巧合的是，今（10）日剛好是達賴喇嘛獲頒諾貝爾和平獎的第29周年。近期，中國當局又重新在藏區實施「14世達賴畫像專項清理工作」，並命令藏人需將家中原有的佛堂擺設，改掛上中共已故領導人毛澤東、現任領導人習近平的照片。

據甘肅藏區「中共甘肅合作市佐蓋多瑪黨群微平台」在8日發出的公告，他們宣布近日佐蓋多瑪鄉已扎實開展14世達賴畫像專項清理的工作，其目的在於實踐「共產黨的精神」和「中國特色社會主義思想」，並「堅決與達賴集團、境外敵對力量和宗教極端分子鬥爭」。

鄉內的寺廟辦公室、各村組織村幹部將會公開帶頭清理公共場合中以及家中的達賴喇嘛畫像，而在下一步，他們將會大力引導僧侶繼續清理達賴喇嘛畫像的工作，並將此著手訂定章程，以鞏固清理成效，形成「常抓」、「常管」的長效管理機制。

據公告指出，他們目前已經完成了對2座寺院內的4座佛殿、村組織，和部分群眾黨員家中等達賴畫像的清理工作，而牧民群眾家中的「毛像」和「習像」已經達到了全面覆蓋的程度。

即係點？上香畀習種？

係呀
同種生基差唔多

dllm

全靠西方歐美澳國家養肥咗隻惡魔！

RIP

自焚，中共油都省返

點解唔燒中共?

又懲罰自己。

死傻仔為左見個賴屎神棍自焚
當個神棍係神真係戇尻到冇人有 佢係咁有本事就唔洗夾住條狗尾走去西方國家啦

夾你老尾